【黑暴害港青】黑衣魔土彈「設計師」落網 父斥泛暴洗兒腦 嘆「預咗有今日」

警查華仁案拘20歲疑犯 疑屬「屠龍小隊」成員

黑衣魔由去年6月開始，暴力以至武裝均不斷升級，更發展到使用遙控土製炸彈及真槍實彈，演化成本土恐怖主義。去年12月，有黑衣魔在灣仔華仁書院收藏兩個共載10公斤烈性炸藥的手機遙控炸彈，警方緊查不放，並拘捕暴恐組織「屠龍小隊」多名成員。有組織罪案及三合會調查科（O記）探員，前晚在秀茂坪拘捕一名IVE男生，懷疑為「屠龍小隊」遙控炸彈「設計師」，檢獲一批電路板和電子部件等，相信華仁書院土彈的遙控引爆裝置出自其手，不排除會拘捕更多人。疑犯之父怒斥，兒子是「俾泛暴派洗腦」。■香港文匯報記者 蕭景源

被捕男學生姓蔡（20歲）。據悉，疑犯在專上學院讀機械工程一年級，兼職做電工替人修理電器，與家人同住秀茂坪邨，有孌童傾向。他涉嫌「串謀意圖傷人」及「管有兒童色情物品」被警方通宵扣查。

不知兒「入魔」 父母晴天霹靂

消息指，該疑犯是黑衣魔暴恐組織「屠龍小隊」成員之一，而土製遙控炸彈主要分混合化學品炸藥以及電子引爆裝置兩大部分，由疑犯負責設計、分發及供應由手機到引爆裝置部分的電工。據悉，其父母以為兒子學業和兼職用到電子零件，但不知道兒子涉及黑暴組織，更對其參與製造炸彈毫不知情，當警方登門搜查及拘捕時，疑犯父母如晴天霹靂，一度傷心不已。

據悉，警方去年大舉拘捕涉槍涉土彈案、準備在遊行時殺警的「屠龍小隊」和「V小隊」成員後，一直抽絲剝繭追查供應槍彈的餘黨。在剷除其槍彈供應鏈的同時，也追查土製炸彈的供應者，發現一名男生透過社交媒體Telegram與其他成員有密切聯絡，更牽涉去年12月9日灣仔華仁書院檢獲的土製炸彈案。

警搜出兒童色情照及影片

前晚10時許，O記探員持法庭搜查令搜查秀茂坪邨秀裕樓目標單位，拘捕涉案男生，檢獲十多塊電路板、電線、電池及一批工具，另有一批用作刺爆車胎「胎釘」、150張兒童色情照片和7段相關影片。據悉，有關色情照涉及幼童，不排除疑犯有孌童癖。

由於今次檢獲的電路板等有十多枚，而疑犯也知道有同黨已落網，但他仍保留及製造有關裝置，顯示有人仍有供應對象，相信仍有黑暴分子死心不息，預備製造遙控炸彈掀襲擊。

有組織罪案及三合會調查科李桂華高級警司表示，檢獲電路板相信是用作引爆炸彈用的無線遙控裝置，在遙控土製炸彈中，電路板的作用是將無線電話收到的訊息，轉化成電流，再經過電阻發熱將炸藥引爆，其設計與去年12月9日一宗在灣仔皇后大道東香港華仁書院山坡發現的兩個合共有10公斤HMTD炸藥的土製炸彈案檢獲的無線遙控引爆裝置極為相似。

他續說，HMTD炸藥是外國恐怖分子經常使用的炸藥，正正可以透過加熱造成爆炸。警方追查的資料顯示該案涉團夥是透過社交平台聯絡，警方不排除將拘捕更多人。

姓蔡疑犯為家中獨生子，年屆7旬的蔡父人到中年才喜得兒子，原對兒子充滿期望。當探員登門調查及拘捕時，二老目瞪口呆，傷心加擔心，徹夜難眠。蔡伯哀嘆：「預咗有今日！」

據悉，20歲疑犯性格較為固執，為人「硬頸」。家人形容他雖然聰明，但未有用在學業上，只顧玩樂，故讀書成績欠佳，但他對機械電子方面很有興趣，很多知識及技術都是自學，以為他擺弄電子零件與學業有關，並不知道「咁大件事」，家人也未見過這些物品。

據悉，疑犯過去曾多次參加反修例遊行，其父覺得他「俾泛暴派洗腦」，而兒子誤信即使被拘捕亦有人相助，因此並不害怕。雖然蔡伯和妻子對兒子苦口婆心相勸，蔡母曾哭求勸兒子不要參與相關活動，惟兒子因反叛，始終一意孤行，現在終於出事。

蔡伯說，他們年紀老邁，無法限制兒子行動，加上蔡伯是建制派，而兒子走向泛暴派，他不好意思向他人求助，更加擔心無能力協助兒子。

據悉，前晚O記探員持搜查令上門搜查時，蔡母因工作不在家，只有父子兩人在家，兒子在玩電腦。探員入屋後，疑犯神情鎮定，口中不斷稱：「我冇做過喎！我唔驚㗎！」當探員搜出電子零件等物品及警誡疑犯後，蔡父大感驚訝，當妻子放工回家後，兩公婆傷心加擔心，徹夜難眠。 ■香港文匯報記者 蕭景源

Pull

文滙都貼

文匯

啲藍絲同聲字真你好難睇

出面有個聲援手足po，推嗰個

唔想知

又係依D手法
老屈兒童色情試圖破壞手足誠信

因為傳媒廣泛報導造成陪審團影響，申請永久終止聆訊

連住尼呢D假新聞就唔黃標？

又污名化手足, 係咪都孌童, 參加遊行就係暴力
真係屌你都晒氣

香港文匯報

已完，無討論空間

又作文

文匯報從來都冇討論價值

揀個有工程背景然後砌生豬肉

屌你隻七毛
民匯都貼出黎

一定係個個都屠龍 個個都兒童色情

一定係咁好彩

Block

又浪費左一個acc

點解無黃標？

未審先判，呢篇叫新聞？

咪貼過黎啦，拉